巴西人逐委內瑞拉經濟難民 擲石鳴槍燒帳篷

委內瑞拉經濟崩潰下，通脹嚴峻物資短缺，三年來已有數以百萬計人被迫成經濟難民（下稱「難民」），造成南美多國社會負擔大增。就在加拉加斯政府今起實施新經濟措施前，毗鄰的巴西一邊境城鎮前日疑有委內瑞拉人入屋行劫兼傷人，觸發鎮民怨氣爆發，怒將數百名委內瑞拉難民趕回本國去。

帕卡賴馬鎮（Pacaraima）數十名居民前日一大早發難，直闖兩個臨時難民營，向「不速之客」擲石，一面怒呼：「滾呀滾！滾回委內瑞拉！」難民懾於他們聲勢，紛紛快步走過邊界回到本國。現場亦響起槍聲。協助邊防的士兵看到這情況，亦勸難民為安全計，該回到委內瑞拉去。

但鎮民未息怒，縱火燒帳篷和難民未及收拾而遺下的物品，又在連接巴委兩國的主要道路焚燒車胎，意圖阻止他們折返。有目擊者說：「可怕極了，他們縱火燒光一切，還開槍。」而一名有份發起驅趕行動的鎮民接受採訪時則表示勝利說：「我們逐走那些委內瑞拉人了。」

越境購物巴西人受報復

鎮民怒火爆發，緣於一名餐廳老闆與妻子上周五晚遭賊人入屋行劫，該鎮所在的羅賴馬州（Roraima）警察首長卡斯特羅指，歹徒是四個委內瑞拉人。他們綑起事主夫婦、搜掠財物共值2.3萬雷阿爾（約4.6萬港元）之外，還痛毆男事主一頓，更用利器刺傷他。卡斯特羅指男事主頭部亦受傷，送院時無知覺，幸好搶救後性命無礙。

卡斯特羅又說，被逐走的委內瑞拉人中，有部份回到本國後拿巴西人出氣，約30名越境到委內瑞拉購物的巴西人遭到襲擊，需要地方暫避。

委內瑞拉政府表示，關注國民遭到巴西「大規模驅逐」。外交部發聲明指是「仇外」情緒引致，要求巴西當局保證委內瑞拉人安全。巴西政府則表示，會派60名士兵今日到當地增防，輔助邊防警察。

聯合國本月稱，估計截至本年中，委內瑞拉已有230萬人去國，佔人口7%之多，大部份流落在哥倫比亞、厄瓜多爾、秘魯和巴西。在巴西，光是羅賴馬州近年已收容5萬多名委內瑞拉經濟難民，相當於該州人口一成，現時平均每日有近500名委內瑞拉人進入該州，收容中心逼爆，難民要住帳篷，甚至露宿街頭。

巴西官員說，大量難民亦壓跨羅賴馬州政府社福服務，而且罪案率、賣淫事件和疾病亦大增，醞釀仇外情緒。羅賴馬州政府之前已表明，無法應付難民湧入，宣佈出現社會危機，近月下令對難民只提供有限度的社會服務，更試圖關閉邊境，但被聯邦政府和法院以人道理由阻撓。

醫生 工程師淪落街頭

當地教會有義工說她每天接觸委內瑞拉難民，當中不乏醫生、工程師，這些專業人士都淪落街頭，「文憑、證書都塞在枕頭下」。她說：「世人必須正視情況。這裏沒人曉得從何入手。」

路透社／美聯社／法新社

呢幾年真係極右翼抬頭得好勁
睇黎黎緊世界有排亂

想趕走難民就已經”極”右，咁緊係大撚把所謂”極”右啦

委內瑞拉係全世界最多靚女國家

成村人三唔識七衝入佢屋企, 佢係唔可以趕人走既

趕人就係極右

唔怪得香港公屋比晒新移蝗住, 後生仔訓劏房啦

原來係自作孽

就快連驅逐II係極右

左膠累事

比人強姦嗌唔好都係極右

呢個世界愈亂愈好，支持各國使用核彈

好撚憎啲傳媒係咪都用far right 極右，用嚟混淆普通反移民嘅conservative 同neo nazi嘅濕鳩propaganda,啲人又諗都唔諗跟住講嗰下

如果某国經濟崩潰, 十幾億人口周圍去槍, 去偷, 去做強盜, 點算

包容啦，如果唔係比人屌你極右呀

一定要管好邊境
實好多人經大灣區游水離開鬼国

港男願意接收委國囡囡

依個世界太向左傾喇
世界唔應該咁運作

咁不如你定義係咩係極右？

希望你屋企今日比人打劫啦死左膠

兩個問題
1. 趕人走同趕難民走兩回事，牽涉人權問題，唔係簡單一個入屋趕人比喻就解釋得晒
2. 極右有乜問題

起難民政策我都claim自己係右乃至極右
不過算啦 起兒登講道理都晒氣 成班民粹撚打飛機
屌難民都屌得高質啲啦

到最後咪逼哂所有人變極右囉
所以bannon又中
俾人殺到自己屋企，差啲命都無，趕走班罪犯都唔俾

兒登就係多得你啲低質討論者
用情緒攻擊有撚用咩
我撚係左膠
睇下我出post歷史我都屌過南亞裔啦
想抽出黎討論下少少左右潮流都唔得

下下上綱上線 屌你老母唔怪知兒登比人睇唔起
不如出下po講下娛樂頭條算罷啦

你想講話人扣帽子姐
但驅逐難民呢下無可否認係好右下

但點解右甚至極右係原罪？
本土優先我都buy
不過黎緊世界每到都set高牆同排外
世界大亂都可想易知
我諗起南斯拉夫內戰
大家接唔接受到呢啲最壞後果先

第一個一定喺搶香港

根本唔係極唔極右，驅唔驅逐難民既問題
只係人之常情
最初見你慘而收容你，都已經搞到自己生活差左，但都可以忍下
點知呢班人入面有一粒屎，仲要差啲殺死人
唔通仲要同你逐個逐個分析排除邊個係好人？
直接成batch送走啦
而且當地人又唔係有義務要接收難民既
所以當左膠成日屌人唔大愛，先會有叫班傻仔接難民返屋企住既講法

希望香港人都可以團結抗中

巴西佬夠惡

輸入委妹黎香港做女友做雞咩都好
大把港男當你地寶貝咁錫啦

唔去幫手推翻個垃圾政權咪成堆難民囉
一堆拉美國家袖手旁觀嘅報應

以前有黎巴嫩（巴勒斯坦難民引發內戰）、約旦（巴勒斯坦難民想暗殺約旦國王搶約旦），而家有巴西（委內瑞拉難民行劫巴西人）

你想耐論右翼思潮都比尐邏輯吖大佬。
後現代右翼本來就係全球化所引發既後果，你就不求甚解spin到去世界大亂
假使移民、難民、經濟一體化呢尐問題不存在，世人根本唔會做出排外既舉動。

咁你係將問題簡單化姐
你將難民遷移簡單等同為收容潛在犯罪危機
同埋簡單總結做驅逐犯罪同埋容忍犯罪

委內瑞拉同巴西兩國距離同埋社群關係唔係咁簡單
同埋好多道德既問題又係煩

如果一下清走難民就解決晒
政府一早做左啦
難民問題嚴重既話 要黎多次印尼排華又唔係難事

左膠大愛撚係好煩
但驅逐難民亦好多麻煩

我屌
同你劃清界線先
歡迎理性討論 但我絕非五毛

兒登勿認真師兄小心

屌過蝻狗大撚晒？嘩咁你係咪成世都要拎住個post當令箭呀 定你人生最大成就係出過post屌蝻狗呀

屌你老母劈頭就將右翼抬頭與世界大亂掛上等號，仲想扮理性撚中立討論

有臭閪支那賤蛆想插你老母個支那臭閪窿，你老母記住俾佢插，唔好極右呀

冇人奇怪?

我不求甚解？
我純粹簡單回覆對右翼抬頭既睇法
你想詳細討論都可以 我可以慢慢鋪陳論點
不過樓上咁多人扣我左膠帽子你又唔派膠既喂

我無否定排外舉動，我理解甚至我自己都有若干程度支持排外
然而經濟一體化同全球化好明顯大勢所趨
難民問題當然係煩到仆街
不過我都質疑訴諸排外會去到另一個極端
惡化民族關係都唔係好事

再拉開啲講
兒登仔又咁撐排外 但又撐巴勒斯坦人真係唔知咩事

你咁既討論心態算數啦
上述只係講左因果關係
問題當然唔止咁少，但大抵都係呢個logic flow去諗
現實就係難民唔係正當途徑入境，無工作亦都搵唔到工作
無野做無錢，犯罪取得所需都唔出奇
本身當地政府又唔係有錢，可以完美安置佢地，就算係德國都搞唔掂啦

我講左咁耐都無提過咩道德問題社群關係，你就知好多時呢種排外情緒唔係真係咁多因素推動
根本呢啲反應只係正常人類反應
俾你講到又道德又要考慮乜乜柒柒
你自己企係當地人既角度諗下啦
口講自己唔係左膠，但講一堆BS又唔諗下點解發生有咩意思

物價飛升 貨幣狂跌
持有外幣買野咪著數
最近里拉狂跌 大陸人都去土耳其狂掃名牌啦

不過唔知委內瑞拉咁亂 仲有無呢啲買

唔知有咩辦法可以幫到佢地

洗唔洗幫你寫返篇文「論難民排外之因由」先算係諗左「點解發生」呀？
我都講左自己發過排外post，仲可以話我左膠都算勁

我一開始話會極右翼抬頭，估計世界大亂
你就屌我唔諗下點解發生，喂大佬，你又知我無諗點解？
唔通我前幾日係咁研究德國二戰為何要排猶太人又要同你交代咩？
重點係：人民排外之因 同 人民排外之果 無衡突

我一開始係預測個果（甚至我都係拋出黎講下，咁都要比人屌邏輯，咁我係咪個個回覆都要加下論據，用下唔同論證？）
你就同我講個因，講到啲人排外點解排外，因為受左啲咩，
在先，又話咩人知常情。九唔搭八。

喂大佬呀，我唔係全排外都至少係反本土難民人士啦。論情感，論證據，你留返同樓上個JR講啦。

我在意係咁樣排外有無其他後遺症同更徹底咁解決問題，我而家睇落呢種思潮似係混亂多囉。

得喇，出少句聲啦，兒登比你呢啲情緒撚搞歪晒喇。
祝係全家生癌百病纏身長命百歲得未？
乖啦，今晚飛機打多兩次，出下啲火先，上黎就會入返個智者mode，講野就唔會成個智障中坑咁嫁喇

【有片】Wall Street Journal整咗個4分鐘短片，講解新疆集中營嘅現況

支唔支持新疆人反擊

你對我掛上等號有質疑咪拎出黎講下囉
起到係咁打稻草人做乜撚姐